林鄭月娥：有指港區國安法要經立法會程序是痴人說夢話

行政長官林鄭月娥在社交專頁表示，立法會理性討論施政的空間已愈來愈少，外國官員和議員批評《港區國安法》，認為立法要經過香港立法會的程序，是「痴人說夢話」。林鄭月娥又說，這些外國官員和議員的本國，無論是單一制或聯邦制，都是由中央或聯邦政府直接負責分裂國家或顛覆國家政權等國家安全罪行的立法，不會假手於地方政府，而這次中央把維護國家安全的主要責任交給特區，是對「一國兩制」的堅持和對特區的高度信任。

RTHK

補 source:

——

on79
係佢唔交上立法會咋
班親共派識自己剪布架啦

估唔到佢真係咁講

以為標題黨

理性討論係邊一邊首先拒絕討論，數夠票就過

無必要經立法會，程序係乜有何重要

昨天從電視直播看到多位非建制派議員在由Regina Ip 葉劉淑儀議員主持的教育事務委員會上的搗亂言行，令人慘不忍睹。今天再看了葉太在其Facebook的帖文，更加令人難以置信。委員會要討論的是學校教科書和教材的問題，是近年好多家長關心的事情，也是我要求教育局須做好把關的一項工作，但在今日議會想正常討論也命途多舛，就足見立法會理性討論施政的空間已愈來愈少。

在這政治現實下，我們能寄望特區的行政及立法機關可以完成本地立法，維護國家安全嗎？那些批評今次從國家層面為國安立法的外國官員和議員，説什麼要經過香港立法會的程序，是有點痴人說夢話，況且在他們自己的國家，無論是單一制或聯邦制，有關如制止分裂國家或顛覆國家政權等國家安全罪行的立法都是由中央或聯邦政府直接負責，不會假手於地方政府。中央在今次《港區國安法》中，把維護國家安全的主要責任交給特區，是對「一國兩制」的堅持和對特區的高度信任。

請大家不要被本地反政府政客那些什麼「一國兩制已死」的口號所矇騙，也不要被外國官員和政客那些什麼「和香港人站在一起」的美麗宣言所迷惑。香港近年被這些恐嚇欺騙、假仁假義的口號和文宣已經害得慘了，是時候向這些謊言大聲説「不」，以理智抗拒抹黑，讓香港重回正軌！
屌你老母

#一國兩制 #港區國安法 #林鄭月娥 #CarrieLam

非標題黨，佢係 exactly 咁講:

基本法23條
香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。

其實只要唔係自行立法都係違反23條
利申 支持港區港安法

Marking scheme:
冇石頭 冇腳
0分

你都知自己廢

問你都多鳩餘

出聲明話嗌哩句都分裂國家吖笨

講個笑話 一國兩制

一國兩制是痴人說夢話

澳門咪係自已立法囉

地方政府唔會立國家安全法 咁林奠認為台灣自行立《國家安全法》所以就係屬於獨立國家嘅中央政府啊?

《基本法》第１８條訂明︰

「全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會和香港特別行政區政府的意見後，可對列於本法附件三的法律作出增減，任何列入附件三的法律，限於有關國防、外交和其他按本法規定不屬於香港特別行政區自治範圍的法律。

凡列於本法附件三之法律，由香港特別行政區在當地公佈或立法實施。」

戰娥

又聯邦制
人地聯邦制係民選總統呀屌你老母

佢真係紅蕃排隊去廁所

痴撚線

其實咁樣咁硬加國安法入附件三有無違反基本法18條有得拗

香港法院已經唔知仲有無足夠獨立性同guts做JR

可以諗吓其他普通法地方法院或者國際仲裁

同九段線一樣，可能無binding，得個吉，但至少理清爭議，睇吓道理係邊度。

假設裁決違反18條 自然就違反埋23條

對「一國兩制」的堅持和對特區的高度信任。

其實好好地立23條然後搵建制派護航過係無問題
不過佢而家要夾硬嚟廢埋立法會咁解啫

既然你當香港係一個普通嘅地區政府,咁外國都可以當香港係一個普通嘅中國城市

依家成個青山院友 嘔曬白泡咁之後周街嘔落人身上

個個見撚到佢都彈開三尺

林總統發表緊講話

外媒都用一國兩制已死黎做標題wor

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

傻仔先要求香港獨立，愛國者梗係要遊行集會要求香港警務處通緝分裂國土及顛覆國家主權的美國參議員Scott Perry

林奠無視立法會憲制角色嘅言論已經係同基本法有衝突，違背效忠基本法嘅誓詞，咁係咪應該要被DQ?

是撚旦啦,加速,越辣越好,咪縮沙就得

林奠柒人說痴話

話說英美澳加呢d都已經好耐無理過中共呢類template文
文明人係唔會回覆無靈魂既廢話

廢閪林鄭
任期內搞到國家陷入水深火熱

建制一定夠票過送中同國安法 係你唔交上立法會

其實見啲高官越嚟越語無倫次
我真係相信中共會滅亡，好有末代皇朝feel

係 戰蛾 先啱

係香港親共既未必會剪，一剪佢地既對手就係更紅既強國人

電影裏面嘅獨裁者係實際民望應該都高過林鄭

等俾香港自治法案制裁

法律的解釋權喺林鄭委任的法官同人大手上
佢話係生存係違法你就係犯法
佢話自己殺人唔犯法 咁佢殺人就係唔犯漢

垃圾說話

兩制呢?

共產黨同港共講呢d野，唔係俾我地聽，香港只有少量觀眾，大陸就有13億

直接一手打斷法治同一國兩制
然後走過嚟同你講唔好聽啲人講「一國兩制已死」
佢要幾黐線先仲可以活係自己嘅世界裏面

呢幾句對白根本就係班狗同港共日日講既野
真係所有獨裁政府都係咁